[
  {
    "id": "IBEX_20_011_T2_S04_071",
    "question": "홍수가잦은지역에공장을짓지않는것은다음위험\n관리기법중어디에해당되는가?\n①손실감소(loss reduction)\n②위험회피(risk avoidance)\n③손실예방(loss prevention)\n④위험전가(risk transfer)",
    "answer": 2,
    "answer_text": "관리기법중어디에해당되는가?;손실감소"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_012_T2_S04_072",
    "question": "다음중간접손실에해당되지않는것은?\n①사고난자동차수리기간중렌터카를이용한경우\n②냉장고고장으로냉동물건이부패한경우\n③전기누전으로건물이소실된경우\n④공장화재로매출손실이발생한경우",
    "answer": 2,
    "answer_text": "전기누전으로건물이소실된경우;공장화재로매출손실이발생한경우"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_013_T2_S04_073",
    "question": "다음중손실감소(loss reduction)와거리가먼것은?\n①전열기구사용금지\n②내연재사용\n③스프링클러설치\n④자동차의에어백설치",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중손실감소와거리가먼것은?;전열기구사용금지"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_014_T2_S04_074",
    "question": "다음중보험에가입함으로써부주의해지는경향과\n관계되는것은?\n①물리적위태(physical hazard)\n②도덕적위태(moral hazard)\n③정신적위태(morale hazard)\n④법률적위태(legal hazard)",
    "answer": 1,
    "answer_text": "관계되는것은?;물리적위태"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_015_T2_S04_075",
    "question": "다음보기중순수위험에해당하는것을모두열거한것은?\n㉠인적손실위험\n㉢간접손실위험\n㉡재산손실위험\n㉣배상책임위험\n①㉠\n②㉠㉡\n③㉠㉡㉢\n④㉠㉡㉢㉣",
    "answer": 2,
    "answer_text": "인적손실위험;간접손실위험"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_011_T2_S04_071",
    "question": "0회\n②",
    "answer": 3,
    "answer_text": "0회"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_012_T2_S04_072",
    "question": "0회\n③",
    "answer": 1,
    "answer_text": "0회"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_013_T2_S04_073",
    "question": "5회\n④",
    "answer": 3,
    "answer_text": "5회"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_014_T2_S04_074",
    "question": "2회",
    "answer": 4,
    "answer_text": "2회"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_015_T2_S04_075",
    "question": "다음중위험회피(risk avoidance)에대한설명으로타당\n하지않은것은?\n①위험관리비용이발생하지않는다.\n②고빈도(高頻度)-고심도(高甚度) 위험에적합한방법\n이다.\n③주된활동을포기해야해서위험관리의의미를상실\n하는경우가있다.\n④또다른위험에노출되는경우가적지않다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "다음중위험회피"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_011_T2_S04_071",
    "question": "다음 중 위험의 보유를 통한 리스크관리 기법으로 볼 수 \n없는 것은?\n①자가보험\n②손실준비금비축\n③캡티브보험\n④계약을통한전가",
    "answer": 2,
    "answer_text": "위험;보유"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_012_T2_S04_072",
    "question": "다음 중 확률 또는 표준편차와 같은 통계적 측정가능성\n여부에 따라 분류한 위험에 해당하는 것은?\n①순수위험과투기적위험\n②객관적위험과주관적위험\n③기본위험과특수위험\n④정태적위험과동태적위험",
    "answer": 3,
    "answer_text": "확률;표준편차와"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_013_T2_S04_073",
    "question": "다음 중 손실빈도와 손실규모가 모두 큰 경우에 가장 \n적합한 리스크관리 방법은?\n①리스크분리\n②리스크보유\n③리스크회피\n④리스크전가",
    "answer": 4,
    "answer_text": "손실빈도와;손실규모"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_014_T2_S04_074",
    "question": "다음 중 리스크통제기법에 해당하지 않는 것은?\n①손실예방\n②리스크보유\n③손실감소\n④리스크분리",
    "answer": 4,
    "answer_text": "리스크통제기법;해당하지"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_015_T2_S04_075",
    "question": "다음 중 보험가능리스크의 요건에 해당하지 않는 것은?\n①다수의동질적이고독립적인리스크\n②우연한손실\n③한정적손실\n④재난적손실",
    "answer": 4,
    "answer_text": "다음중보험가능리스크"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_031_T1_S04_031",
    "question": "다음 중 위험전가(risk transfer)의 기법이 아닌 것은?\n①보험\n②캡티브(captive insurance)\n③헷징(hedging)\n④무해협약(hold-harmless agreement)",
    "answer": 3,
    "answer_text": "위험전가;기법"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_032_T1_S04_032",
    "question": "손실 L의 확률분포가 보기와 같을 때 기대손실\n(expected loss)과 95% 신뢰도 수준에서의 가능최대손실\n(probable maximum loss)은?\nL=0원, 확률 0.55,  500원, 확률 0.4,  1,000원 확률 0.05\n①200원, 500원      ②200원, 1,000원 ③250원, 500원      ④250원, 1,000원\n\n\n\n\n\n원확률\n원\n원\n확률\n확률\n①200원, 500원      ②200원, 1,000원\n③250원, 500원      ④250원, 1,000원",
    "answer": 3,
    "answer_text": "손실;확률분포"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_033_T1_S04_033",
    "question": "위험의 다음 분류 중 올바른 것은?\n①경기침체는 순수위험(pure risk)이며 분산할 수 있는 \n위험이다.\n②자동차사고는 투기적 위험(speculative risk)이며 분산할 \n수 있는 위험이다.\n③건물화재는 순수위험이며 분산할 수 없는 위험이다.\n④물가변동은 투기적 위험이며 분산할 수 없는 위험이다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "위험;분류"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_034_T1_S04_034",
    "question": "다음 중 근본위험(fundamental risk)에 해당하지 않는 \n것은?\n①경제 불황         ②전쟁    \n③지진              ④화재",
    "answer": 4,
    "answer_text": "근본위험;해당하지"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_035_T1_S04_035",
    "question": "위험관리에 관한 아래의 설명 중 적절하지 않은 것은?\n①위험과 관련된 인간의 총체적인 활동을 광의의 위험관리라고 \n할 수 있다.\n②위험에 노출되어 있는 모든 경제주체는 위험관리의 주체가 \n될 수 있다.\n③위험관리는 경제적 가치를 창출하는 경제활동에 포함된다.\n④위험관리의 목적은 위험의 악영향을 최소화하는 것이다.\n보험중개사(공통) - 보험관계법령등- 6쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 2,
    "answer_text": "위험관리;관한"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_031_T1_S04_031",
    "question": "다음 중 손실규모는 크나 손실빈도가 낮은 경우에 \n가장 적절한 위험관리기법은?\n①손실통제(loss control)\n②위험보유(risk retention)\n③위험전가(risk transfer)\n④위험회피(risk avoidance)",
    "answer": 2,
    "answer_text": "손실규모;크나"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_032_T1_S04_032",
    "question": "다음 중 자동차의 에어백 설치, 선박의 구명보트 준비 \n등에 의한 위험관리기법은?\n①손실감소(loss reduction)\n②손실예방(loss prevention)\n③위험회피(risk avoidance)\n④위험전가(risk transfer)",
    "answer": 4,
    "answer_text": "자동차;에어백"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_033_T1_S04_033",
    "question": "다음 보기 중 정태적 위험과 순수위험에 모두 해당하는 것은?\n가. 홍수, 화재\n나. 사망, 질병\n다. 태풍, 지진\n라. 강도, 상해\n①가, 다      \n②나, 라\n③가, 나, 라               ④가, 나, 다, 라",
    "answer": 1,
    "answer_text": "정태적;위험과"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_034_T1_S04_034",
    "question": "다음 중 민영보험으로 부보하기 어려운 위험들만 열거한 것은?\n①투기적 위험, 동태적 위험, 근원적 위험\n②순수위험, 동태적 위험, 근원적 위험\n③투기적 위험, 정태적 위험, 근원적 위험\n④객관적 위험, 동태적 위험, 한정적 위험",
    "answer": 2,
    "answer_text": "민영보험으;부보하기"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_035_T1_S04_035",
    "question": "다음 중 보험가입 후 손실발생가능성에 대해 부주의\n해지는 경향과 관계있는 것은?\n①물리적 위태(physical hazard)\n②도덕적 위태(moral hazard)\n③정신적 위태(morale hazard)\n④법률적 위태(legal hazard)",
    "answer": 3,
    "answer_text": "보험가입;손실발생가능성"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_031_T1_S04_031",
    "question": "다음 중 보험가능 위험의 요건에 해당하지 않는 것은?\n①다수의 동질적 위험이 있어야 한다.\n②손실은 우연하고 우발적이어야 한다.\n③손실은 원인이나 발생장소가 불명확해야 한다.\n④손실은 비재난적이어야 한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "다음중보험가능위험"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_032_T1_S04_032",
    "question": "주유소의 금연 경고문, 은행의 CCTV 설치 알림 등은 \n다음 중 어느 위험관리기법에 해당하는가?\n①손실감소(loss reduction)\n②손실예방(loss prevention)\n③위험회피(risk avoidance)\n④위험전가(risk transfer)",
    "answer": 2,
    "answer_text": "주유소;금연"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_033_T1_S04_033",
    "question": "다음 중 민영보험자가 담보하기에 적합한 위험들만 \n열거한 것은?\n①순수위험, 정태적 위험, 특정 위험\n②순수위험, 객관적 위험, 근원적 위험\n③투기적 위험, 정태적 위험, 객관적 위험\n④객관적 위험, 동태적 위험, 특정 위험",
    "answer": 2,
    "answer_text": "민영보험자;담보하기"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_034_T1_S04_034",
    "question": "위험에 대한 다음 서술 중 올바르지 않은 것은?\n①위험은 객관적 위험과 주관적 위험으로 구분해 볼 \n수 있다.\n②투기적 위험의 특징은 손실가능성과 함께 이익가능\n성도 존재한다는 것이다.\n③투기적 위험은 도덕적 위태(moral hazard)가 적다.\n④화재발생이나 홍수 등 자연재해의 경우를 순수위험\n으로 분류할 수 있다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "위험;대한"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_035_T1_S04_035",
    "question": "다음 중 아래 보기에서 전사적 위험관리(enterprise risk\nmanagement)의 대상위험만 열거한 것은?\n㉠순수위험(pure risk)\n㉡재무위험(financial risk)\n㉢운영위험(operational risk)\n㉣전략위험(strategic risk)\n①㉠\n②㉠, ㉡\n③㉠, ㉡, ㉢\n④㉠, ㉡, ㉢, ㉣",
    "answer": 4,
    "answer_text": "보기에서;전사적"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_031_T1_S04_031",
    "question": "다음 중 보험가능위험의 요건에 비재난적 손해가 포함\n되는 이유와 가장 거리가 먼 것은?\n①개별 보험목적물에 발생하는 손해규모가 작다.\n②대수의 법칙 적용이 용이하다.\n③한정적 위험(specific risk)의 성격이기 때문이다.\n④총 손실의 안정성을 확보할 수 있다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "다음중보험가능위험"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_032_T1_S04_032",
    "question": "다음 중 위험보유(risk retention)가 적절한 선택이 되기 \n위한 조건과 가장 거리가 먼 것은?\n①위험분산이 가능해야 한다.\n②예측의 신뢰도를 높일 수 있어야 한다.\n③최대가능손실이 작아야 한다.\n④충분한 자금력과 건전한 재무구조를 가지고 있어야 한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "위험보유;적절한"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_033_T1_S04_033",
    "question": "다음 중 통계적 측정 가능성을 기준으로 분류한 위험에 \n해당하는 것은?\n①순수위험과 투기적 위험\n②근본위험과 특정위험\n③정태적 위험과 동태적 위험\n④객관적 위험과 주관적 위험",
    "answer": 2,
    "answer_text": "통계적;측정"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_034_T1_S04_034",
    "question": "다음 보험의 특성 중 대수의 법칙과 가장 관련이 깊은 것은?\n①위험 집단화\n②우연한 손실\n③위험의 전가\n④실손의 보상",
    "answer": 4,
    "answer_text": "특성;대수"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_035_T1_S04_035",
    "question": "다음 중 아래 보기에서 자본시장을 이용하는 대체위험\n전가(alternative risk transfer)와 관련이 있는 것만 열거한 것은?\n㉠캡티브보험사(captive insurer)\n㉡대재해채권(cat bond)\n㉢한정리스크계약(finite risk contracts)\n㉣무과실법(no-fault law)\n①㉠\n②㉠, ㉡\n③㉠, ㉡, ㉢\n④㉠, ㉡, ㉢, ㉣",
    "answer": 4,
    "answer_text": "보기에서;자본시장"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_031_T1_S04_031",
    "question": "다음 중 인적 손인(human perils)에 속하지 않는 것은?  \n①인종차별\n②흡연습관\n③인간의 실수\n④태업",
    "answer": 2,
    "answer_text": "인적;손인"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_032_T1_S04_032",
    "question": "다음 중 보험대상 위험의 요건으로 적당하지 않은 것은? \n①우연발생적 손해\n②측정가능한 손해\n③손해의 크기는 제한이 없음\n④경제적으로 부담가능한 보험료",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중보험대상위험"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_033_T1_S04_033",
    "question": "위험관리 기법은 크게 나누어 위험의 회피, 보유, 전가 \n그리고 통제가 있다. 다음 중 위험의 통제에 대한 설명 \n중 적당하지 않은 것은?\n①위험의 통제는 발생빈도를 줄이고자 하는 손해예방\n(loss prevention)과 손해의 크기를 줄이고자 하는 \n손해축소(loss reduction)로 구분할 수 있다.\n②손해의 예방으로는 음주단속을 들 수 있다.\n③손해의 축소 방안으로는 안전벨트 착용을 들 수 있다.\n④손해의 예방으로는 주요 자료나 도면 등을 분리보관\n하기 등이 있다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "위험관리;기법"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_034_T1_S04_034",
    "question": "이자율위험(interest rate risk), 환위험(foreign exchange\nrisk)에 대처하기 위해 가장 적절한 위험관리기법은?\n①캡티브보험사(captive insurer) 설립 \n②위험보유(risk retention)\n③헷징(hedging)\n④손실감소(loss reduction)",
    "answer": 1,
    "answer_text": "이자율위험,;환위험"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_035_T1_S04_035",
    "question": "다음 중 사후적인 위험비용(ex-post cost of risk)이 아닌 것은?\n①화재로 인한 재산손실\n②위험으로 인한 투자 왜곡 및 제약\n③병원치료로 인한 소득 감소\n④영업중단에 따른 기업수익의 감소",
    "answer": 4,
    "answer_text": "사후적인;위험비용"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_031_T1_S04_031",
    "question": "다음 중 근원적 위험(fundamental risk)에 관한 설명으로\n올바른 것은?\n①재무 분야의 비체계적위험과 개념이 유사하다.\n②다수에게 영향을 미치므로 대수의 법칙 활용이 용이\n하다.\n③위험의 집단화를 통한 분산효과를 얻기 힘들다.\n④민영보험사가 부보하기에 적합한 위험이라 할 수 있다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "다음중근원적위험"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_032_T1_S04_032",
    "question": "다음 중 가능최대손실(probable maximum loss)과 최대\n가능손실(maximum\npossible\nloss)에 관한 설명으로 \n올바른 것은?\n①최대가능손실은 현실적으로 예상할 수 있는 최대 \n규모의 손실을 가리킨다.\n②가능최대손실은 확률분포의 표준편차가 클수록 커진다.\n③가능최대손실은 경우에 따라 최대가능손실보다 커질 \n수 있다.\n④최대가능손실은 위험관리자의 위험회피도에 영향을 \n받는다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "가능최대손실과;최대"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_033_T1_S04_033",
    "question": "다음 중 경제적 손인(economic peril)에 속하는 것은?\n①지진  ②인종차별  ③태업  ④소비자기호 변화",
    "answer": 1,
    "answer_text": "경제적;손인"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_034_T1_S04_034",
    "question": "다음 중 리스크의 보유와 전가가 동시에 행해지는 \n리스크 재무기법에 해당하는 것은?\n①보험공제 설정     ②캡티브 보험\n③헤징              ④면책계약",
    "answer": 2,
    "answer_text": "리스크;보유와"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_035_T1_S04_035",
    "question": "다음 중 위태에 해당하지 않는 것은?\n①결빙된 도로     ②지반의 함몰\n③건물의 위치     ④부실한 식습관\n보험중개사(공통) - 보험관계법령등- 6쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 1,
    "answer_text": "위태;해당하지"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_031_T1_S04_031",
    "question": "소화기 설치, 자동차 에어백 장착 등은 다음 중 어느 \n위험관리기법에 해당하는가?\n①손실예방(loss prevention)\n②손실감소(loss reduction)\n③위험회피(risk avoidance)\n④위험전가(risk transfer)",
    "answer": 1,
    "answer_text": "소화기;설치,"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_032_T1_S04_032",
    "question": "다음 중 위법행위와 가장 관련이 깊은 위험은?\n①재산손실위험      \n②간접손실위험\n③배상책임위험      \n④인적손실위험",
    "answer": 1,
    "answer_text": "위법행위와;위험은?"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_033_T1_S04_033",
    "question": "다음 위험관리기법 중 위험통제기법이 아닌 것은?\n①위험회피(risk avoidance)\n②위험보유(risk retention)\n③손실예방(loss prevention)\n④복제(duplication)\n보험중개사(공통) - 보험관계법령등- 6쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 1,
    "answer_text": "위험관리기법;위험통제기법"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_034_T1_S04_034",
    "question": "다음 중 보험사기(insurance fraud)와 가장 관련이 \n깊은 것은?\n①물리적 위태(physical hazard)\n②법률적 위태(legal hazard)\n③정신적 위태(morale hazard)\n④도덕적 위태(moral hazard)",
    "answer": 2,
    "answer_text": "보험사기와;것은?"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_035_T1_S04_035",
    "question": "다음 중 이득의 기회가 존재하는지 여부를 기준으로 \n위험을 구분한 것은?\n①순수위험과 투기적 위험 \n②근본위험과 특정위험 \n③정태적 위험과 동태적 위험          \n④객관적 위험과 주관적 위험",
    "answer": 3,
    "answer_text": "이득;기회"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_031_T1_S04_031",
    "question": "다음 중 민영보험으로 담보하기에 가장 적합한 위험만을\n열거한 것은?\n  ① 순수위험, 정태적 위험, 특정위험\n  ② 객관적 위험, 순수위험, 근본위험\n  ③ 투기적 위험, 정태적 위험, 근본위험\n  ④ 객관적 위험, 동태적 위험, 특정위험",
    "answer": 3,
    "answer_text": "민영보험으;담보하기"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_032_T1_S04_032",
    "question": "다음 중 대수의 법칙과 가장 관련이 깊은 보험의 특성은?\n  ① 손실의 분담\n  ② 손실의 보상\n  ③ 위험 집단화\n  ④ 위험의 전가",
    "answer": 2,
    "answer_text": "대수;법칙과"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_033_T1_S04_033",
    "question": "다음 중 손실의 규모는 크지만 빈도가 낮은 경우에 가장\n적절한 위험관리기법은?\n  ① 위험통제(risk control) - 위험회피(risk avoidance)\n  ② 위험통제(risk control) - 손실통제(loss control)\n  ③ 위험재무(risk financing) - 위험보유(risk retention)\n  ④ 위험재무(risk financing) - 위험전가(risk transfer)\n제30회보험중개사(공통) - 보험관계법령등- 6쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 1,
    "answer_text": "손실;규모"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_034_T1_S04_034",
    "question": "체계적 위험관리를 통하여 얻을 수 있는 장점에 대한 \n설명 중 적당하지 않은 것은?\n  ① 기업가치 상승\n  ② 위험의 예방 혹은 축소\n  ③ 이윤의 변동폭 증가 \n  ④ 세금 절약",
    "answer": 4,
    "answer_text": "체계적;위험관리"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_035_T1_S04_035",
    "question": "다음 중 보험에 가입한 후 손실발생가능성에 대해 \n부주의해지는경향과 관련된 것은?\n  ① 도덕적 위태(moral hazard)\n  ② 정신적 위태(morale hazard)\n  ③ 법률적 위태(legal hazard)\n  ④ 물리적 위태(physical hazard)",
    "answer": 4,
    "answer_text": "가입한;손실발생가능성"
  }
]